\ProvidesPackage{M52}
% ------------- encodage
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX % PDFLaTeX
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{textcomp} % pour utiliser certains caractères
  \usepackage{lmodern}
\else % LuaLaTeX & XeLaTeX
  \usepackage{fontspec}
\fi% ------------- Page
\usepackage[top=21mm,left=14mm,right=14mm,nohead,twocolumn,columnsep=14mm]{geometry}
% pour espacer un peut le texte
\parskip=1mm
\parindent=0mm
\renewcommand{\baselinestretch}{1.19}
\setlength{\abovedisplayskip}{1pt plus 3pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{2pt plus 3pt}
\setlength{\abovedisplayshortskip}{1pt plus 3pt}
\setlength{\belowdisplayshortskip}{2pt plus 3pt}
% ------------- Les standards
\usepackage{mathtools,amssymb,bm,bbm,amsthm}
\usepackage{mathabx} % pour les doubles crochets \ldbrack, \rdbrack d'intervalles d'entiers et \leq français
\usepackage[french]{babel}
\frenchbsetup{og=«, fg=»}
\usepackage[babel=true]{csquotes}
  \newcommand*\mathquote[1]{\text{\enquote{#1}}}
\frenchspacing
\usepackage{xspace} % pour ne pas «gobble» des espaces après \ieme par exemple
% ------------- Pour ajuster les enumerate
\usepackage[shortlabels,inline]{enumitem}
% compatibilite enumitem - franch babel (d'après la doc de 28 septembre 2014, p.14)
\newlength\mylabelwidth
\newcommand*{\mylabel}{\textemdash} % ou \textendash (tiret plus court)
\settowidth{\mylabelwidth}{\mylabel}
\setlist[itemize]{label=\mylabel, nosep}
\setlist[1]{labelindent=\parindent}
\setlist{labelwidth=\mylabelwidth,
        itemsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex,
        parsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex,
        topsep=0.8ex plus 0.4ex minus 0.4ex,
        partopsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex,
        leftmargin=!}
% mon changement perso
\setlist{leftmargin=7mm}
% ------------- TikZ pour les dessins
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,through,intersections,arrows,shapes.symbols,shapes.arrows,backgrounds,decorations.pathreplacing,decorations.pathmorphing,decorations.markings,svg.path}
% ------------- Pour prevenir les coupures des pages au mauvaise endroits
\usepackage{needspace}
% ------------- Pour des questions sur plusieurs colones
\usepackage{multicol}

%       Macros
% ---------------------

% sections
\renewcommand{\section}[1]{\needspace{7\baselineskip}\vspace*{4mm}\hfill
            \tikz{\draw (0,0) node[align=center, text width=\columnwidth-1cm, black,rounded corners,fill=black!1, draw=black,inner sep=2.1mm]{\textsf{\large #1}};}
            \hfill\vspace{3mm}}

% Les exercices
\newcounter{numeroexo}
\setcounter{numeroexo}{0}
\newlength{\imgheight}\setlength{\imgheight}{7mm}
\def\exoimg{\tikz[overlay]{\NoAutoSpacing;\draw[magenta, opacity=0.7] (-0.1,0.4) -- (-0.1,-3\imgheight) (-0.14,0.4) -- (-0.14,-2\imgheight) (-0.4,-0.1) -- (2.1,-0.1);}}

\newlength{\afterexo}\setlength{\afterexo}{3mm plus 4mm}
\newenvironment{exercice}[1]
   {\needspace{4\baselineskip}\vspace{1mm}\par\refstepcounter{numeroexo}\hspace*{-1mm}\noindent{\exoimg\bfseries\sffamily #1 \arabic{numeroexo}}}
   {\par\vspace{\afterexo}}

\newenvironment{exo}[1][1]{
  \setcounter{equation}{0}
  \setlength{\imgheight}{#1\imgheight}
  \begin{exercice}{Exercice} \normalfont}%
  {\end{exercice}}

% les questions
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\bf\theenumi)}
\renewcommand{\theenumii}{\roman{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{(\theenumii)}
\renewcommand{\p@enumii}{} % pour qu'il ne rajoute rien devant (i) si \ref

% exo difficile
\newcommand{\hard}{\hspace{-2.1mm}\raisebox{.7ex}{${}^{\star}$}\hspace{.7mm}}

% convention
\newcommand{\unindentlist}{\advance\leftskip-4cm}
\newenvironment{convention}{\noindent\em\ignorespaces}{}

% indication
\newenvironment{indication}{\noindent\em Indication:}{}
\let\indic\emph

% Les solutions
\usepackage{environ}
\newif\ifsolutions\solutionsfalse % par defaut les solution sont cachées
\newcommand{\sisolutions}[1]{\ifsolutions #1\fi}
\newcommand{\sisujet}[1]{\ifsolutions\else #1\fi}
\def\exosol{\tikz[overlay]{\draw[red, opacity=0.7] (-0.1,0.9) -- (-0.1,-1.6) (-0.4,0.4) -- (2.1,0.4);}}
\NewEnviron{solution}{\ifsolutions\needspace{2\baselineskip}\hspace*{-1mm}\noindent{\exoimg\bfseries\sffamily Solution: }\BODY\par\vspace{\afterexo}\fi}


%  -------------- Les abréviations standards
\RequirePackage[e]{esvect} % pour les vecteurs
% \def\cP{\mathcal{P}}
% \def\R{\mathbb{R}}
% \def\N{\mathbb{N}}
% \def\Z{\mathbb{Z}}
% \def\Q{\mathbb{Q}}
% \def\K{\mathbb{K}}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}

% le «d» du dx, dt, ...
\newcommand{\dd}{\,\mathrm{d}}

\newcommand*{\interieur}[1]{\mathring{#1}} % l'intérieur d'un espace
\newcommand*{\fermeture}[1]{\overline{#1}} % l'adhérence d'un espace
\DeclareMathOperator{\diam}{diam} % le diamètre d'un espace métrique
\newcommand*{\ensemble}[3][]{#1\{ #2 \;#1|\; #3 #1\}} % définition d'un ensemble, par exemple \ensemble[\big]{x^2}{x \in \R}
\newcommand*{\suite}[2][n]{\left( #2 \right)_{#1}} % exemple \suite{u_n}
\newcommand*{\suiteN}[1]{\suite[n \in \mathbb{N}]{#1}} % exemple \suiteN{u_n}
\newcommand*{\C}[2][]{C^{#1}\kern -3pt\left( #2 \right)} % l'espace des fonctions continues
\newcommand*{\abs}[1]{\left\lvert{\ifx\hfuzz#1\hfuzz \,\cdot\,\else#1\fi}\right\rvert} % la valeur absolue
\newcommand*{\norm}[1]{\left\lVert{\ifx\hfuzz#1\hfuzz \,\cdot\,\else#1\fi}\right\rVert} % la norme
\let\xto\xrightarrow % la version «x» de \to : $x_n \xto{d} x$

% -------------- Pour les figures
\usepackage{graphicx}

% ---- pour mettre des images à côté des textes
\newcommand{\sidebyside}[3]{%
\vspace{4pt}\par%
\noindent%
\begin{minipage}{#1\textwidth}
  #2
\end{minipage}% This must go next to `\end{minipage}`
\hfill%
\begin{minipage}{\dimexpr \textwidth-#1\textwidth-10pt}
  #3
\end{minipage}%
}

% ---- haut de la page ------
\usepackage{cuted}

\newcommand{\hautdepage}[1]{
\thispagestyle{empty}
\clearpage
\begin{strip}
  \vspace*{-2cm}
  \begin{center}
  \includegraphics[width=7cm]{ul-fst-math_noir}
  \end{center}
  \vspace*{-4mm}
  \textsc{Licence 3\ieme année} \hfill \textsc{\large 2019-2020}\\
  \textsc{parcours Mathématiques} \hfill \textsc{\large M52, Topologie}

  \rule[0.5ex]{\textwidth}{0.1mm}
  \vskip 3mm
  \begin{center}
      {\sc{\Large #1}}
  \end{center}
  \rule[0.5ex]{\textwidth}{0.1mm}
\end{strip}
}

% ---- pas de numéros des pages ------
\pagestyle{empty}

% ---- TSVP ------
\newcommand{\tsvp}{\ifsolutions\else%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \node[single arrow, fill=black!3, above left=2cm, draw=black, inner sep=3mm, scale=.7] at (current page.south east) {\textsf{ T.S.V.P.}};
\end{tikzpicture}
\fi}
